各位手足你要記住，入唔到U就一世

啲人話咩入U唔重要行行出狀元學位貶值點點點
屌佢老尾都on99，第時出嚟做嘢你就知死
到時你望住曾經嘅同學一grad就做大公司管理層
而你就連工都未撚搵到
幾年後你同學已經上曬車準備結婚
而你仲群埋班低收入豬朋狗友圍威喂
之後發現一個新入職嘅u grad員工同你同post但仲高人工過你
隨時一個金融風暴搞到你中年失業，咁就一世

成地精

入唔到u行既冤枉路多人一倍

做waiter，做sales, 做搬貨

做ive仔 囉

入左U到時點揀你嘅事
你入唔到 再30歲先想返轉頭進修
好辛苦

100個都無1個

Trainee

入到U可以令你遲幾年先番工

從來同人討論入U定翻工
都係話有得玩多幾年

唔讀大學1000個都無一個

1000個？
冇degree點做呀？

你至少講清楚DSE入唔到U唔代表冇機會入U
呢種時勢咁樣講野想比壓力D考生?

你有心嘅話670歲都入到嘅

入唔到都最緊要搵到自己想要咩呀
錢?興趣?去多D上班台問下果科實際職業係做咩

以下係一班眼紅人地有得讀大學嘅人，佢地會經常講嘅謬論。

謬論1: 周街都係大學生，你讀左大學都唔係特別叻姐。
(但Market上面都好多人連degree都冇...如果自己冇degree會好輸蝕。)

謬論2: 你大學讀書個科，通常同出黎做嘅工種冇關，冇咩用。
(所以要好小心選擇讀咩，讀專業學科［會計、法律、醫療...］讀完出黎做相關工種起步會好好多。)

驚閪咩，dse入唔到咪經asso入，全民大學生不是夢

我個fd仲好笑，當年我u grad搵唔到工，佢介紹咗份工比我，做物管狗，同佢一齊做

因為佢會考得幾分讀唔成書早過我入行，所以職位當時高過我，仲係度串我：讀死書無用既，最緊要工作能力，幾多大學生工都搵唔到

到幾年前，我同佢都考正苦工，我考到佢考唔到，仲係出面做緊低收入物管狗，佢宜家唔敢再講咩讀死書無用

話讀u無用個d人跟本就係無能力入u

學歷通脹啫 你估好多工真係要degree咩 再唔得比錢買個topup咪得

u grad真係入場券
前排見啲webpage都無update
打電話問hr今年仲會唔會請人
第一句問我係咪一大

你fresh grad唔睇你張cert唔通睇你工作經驗咩